問有人當面咳嗽怎辦，他答說「跳開咪冇事」

問有人當面咳嗽怎辦，他答說「跳開咪冇事」

從小口罩見林鄭大廢
香港學協會主席 - 洪清田

林鄭曾自爆到便利店買不到廁紙，一時間公關變關公。她近期自鳴得意說冇事不用戴口罩，自己不戴、同事戴了也叫除下，可以節省珍貴的口罩，由自己做起減輕缺貨壓力。甚麼時勢了，多少大事積壓等她一人，她把心思花在口罩上。官員不戴可以省多少個（難道除下的可再用）？這樣政府可以減少受買不到口罩的指摘？

個多月來，袁國勇何栢良等權威人士苦口婆心叫人提高警覺防範，要戴口罩，林鄭就「反潮流、反權威」。一時間，林鄭式公關變關公的劇目又上演。她不甘認錯認輸收場，落重本發功，要扭轉挨打的被動局面，網上立刻出現一陣「口罩戰」。有蝦兵蟹將上演一場維穩和輿論導向的「正能量」大製作，宣揚「沒事、不必就不要戴口罩」的「正確」概念，要糾正滿街滿巷愚民的錯誤概念。林鄭和建制這時候還玩這麼廉價庸俗的「口罩戰」，可見治港一夥反送中和抗疫以來多麼廢。

一個自稱「醫學組織聯會」特別開記者會，叫人「沒病（出街）不必戴口罩」。有人可能誤以為是醫學會。武漢肺炎是新病毒，德國研究可存活長達九天；傳染力強，人體內潛伏期14天（甚至更長），潛伏期內病人可以毫無外表症狀。戴口罩是分不清有事沒事時的預防，林鄭和這個組織的說法是先假設「沒病」所以（邏輯上）不必戴，符合「形式邏輯」，但顛倒了邏輯的先後關係，不符合生活現實。他們要市民判斷和冒險，但市民怎知自己或別人有事沒事（病）？聯會發言人的竟是醫生，還是感染病防控醫生，還掛個HKU名。記者反問有人當面咳嗽怎辦，他答說「跳開咪冇事」，又犯一個專業精英的「錯上錯」通病。

專業精英和官僚有一種權威尊嚴心態，一被篤破面子掛不住，有錯本能反應不是即認，而是死撐，怯亂中錯上錯。「跳開咪冇事」這種貌似專業、實則反常識的腦殘回應，肯定是權威尊嚴受創傷、死撐胡扯的出乖露醜。難道戴口罩與冒受感染喪命的風險之間，應選後者？

林鄭也屢次表演越錯越低B的「錯上錯鏈」。曾有記者問她會不會考慮派CSI口罩畀市民，她答：「唔會，因為派免費口罩，會打亂自由市場價格，違反公平競爭！」近一年間，坊間對她為甚麼會這樣連環自暴其短，有很多解釋。這次醫學組織聯會發言人為甚麼和幾個醫學組織要這樣獻世，恐怕誰也摸不着頭腦。

洪清田
香港學協會主席

21/2 【Twitter 要人】美國議員繼續全方位追擊中共

求入去幫推加 rt + like + reply

人一藍...............
大家明既

邊撚個柒頭叫人跳開，我係佢隔離肯定抆支水槍出黎射鳩佢，跳呀拿

呢篇評論想帶出嘅其中一個訊息，就係上樑不正下樑歪，一個處事能力低但自覺能力超班嘅統領，佢屬下為咗討好佢，可以講出一啲違反專業常識，與"正常人覺得理所當然嘅事"背道而馳嘅說話，為咗擦鞋真係可以去到好盡

政府處理疫情嘅方法同方向，日日都有唔同方向，但主要係圍繞住點樣去卸鑊

就好似張咳咳今朝講嘅，希望立法會可以盡快通過政府嘅撥款申請，當中有撥款係用嚟買防護衣物 - 呢樣正正就係反映到政府有幾咁無能，買唔到防疫裝備嘅柒事，竟然想將責任推去立法會議員身上

一如以往嘅政府方案，呢次亦有好多博懵嘅情況出現，例如要用納稅人嘅錢去補貼補習社? 就算唔講啲天王天后補習社，在中學林立地區開設嘅普通補習社，每年營業額都至少一，二百萬，點解佢哋可以賺錢時就落自己袋，經濟環境轉差就問政府攞?